港人偷渡被捕 專家：北京只會處理非法越境罪

港人偷渡被捕 專家：北京只會處理非法越境罪
最新更新：2020/08/29 20:24

（中央社記者張謙香港29日電）12名港人日前計劃偷渡前往台灣時遭中國大陸廣東海警拘捕。有專家說，北京當局只會處理這些人士的非法越境罪，不會處理涉及港區國安法的罪名。

稍早前有報導表示，12名被捕者中，包括因為違反港區國安法而被起訴的「香港故事」成員李宇軒。

香港警務處昨天表示，已接獲12名港人被採取刑事強制措施的通報，港府會按照他們家人的意願，提供適切協助。

本地媒體報導，12名被捕者目前扣押於深圳鹽田看守所。

無線電視台今天在報導中引述北京航空航天大學法學院副教授、全國港澳研究會理事田飛龍說，這12人在大陸的控罪僅限於涉嫌非法越境。

他說，從順序上來說，應該是先追究上述人士的偷越邊境罪，服刑完畢後，再移交香港執法機關，由香港執法機關追究所涉及的港區國安法或其他罪行。

有報導說，除了李宇軒，其他人也涉及違反港區國安法或「反送中」暴動罪，部分人士偷渡前獲准保釋。

中國刑法規定，違反出入國境管理法規、偷越國（邊）境，情節嚴重的處一年以下有期徒刑、拘役或管制。

中國海警23日在香港東南方海域查獲一艘涉嫌非法越境快艇，據指船上有10多名計劃逃來台灣、曾參與「反送中」運動的香港青年。有港媒昨天公布所有被捕人士全名，並指他們打算先到東沙島，再轉乘大船偷渡來台。（編輯：周慧盈）1090829

啲專家食屎啦

無線電視台今天在報導中引述北京航空航天大學法學院副教授、全國港澳研究會理事田飛龍說，這12人在大陸的控罪僅限於涉嫌非法越境。

跟住話俾你聽，呢12個人自殺，完。

北朝鮮對脫北者一律槍決

中國人講法律？